<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategorie: ibooks | Prskavčí blog]]></title>
  <link href="http://blog.prskavec.net/categories/ibooks/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.prskavec.net/"/>
  <updated>2016-10-31T06:10:39+01:00</updated>
  <id>http://blog.prskavec.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ladislav Prskavec]]></name>
    <email><![CDATA[ladislav@prskavec.net]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Barcamp Vsetín 2012 - Budou učebnice v budoucnosti jen elektronické?]]></title>
    <link href="http://blog.prskavec.net/2012/02/barcamp-vsetin-2012-budou-ucebnice-v-budoucnosti-jen-elektronicke/"/>
    <updated>2012-02-05T08:03:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.prskavec.net/2012/02/barcamp-vsetin-2012-budou-ucebnice-v-budoucnosti-jen-elektronicke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Barcamp Vsetín 2012</h2>

<p>Letos jsem se poprvé dostal na Vsetínský Barcamp a spousta přednášek mi přišla zajímavá a z těch co jsem viděl mi nejlepší přišli <a href="https://twitter.com/nofreeusernames">Olga Biernátová</a> &ndash; Jak se uvádí bestseller na český trh a <a href="https://twitter.com/fdousek">Filip Doušek</a> &ndash; Hejno bez ptáků: Od 1500 myšlenek k románu. Zaujala mě iniciativa proti hernám <a href="http://www.mapyhazardu.cz/">http://www.mapyhazardu.cz/</a>, kde dělají v Brnění, o.s. užasnou práci.</p>

<p>Moje přednáška byla večer na střeše a sešla se nám malá skupina, kterou to zajímalo a hodně se diskutovalo a to mám na Barcampech rád.</p>

<!--more-->


<h2>Budou učebnice  v budoucnosti jen elektronické?</h2>

<p>Elektronické knihy procházejí změnami, všichni si pamatují čtení v palm pilotech a jak to změnil Kindle, když přišel s prvním velkým obchodem s knihami. Sám jsem si tehdy Kindle 2 koupil a na beletrii neznám nic lepšího. Ale řešil jsem problém, že mám manuály a další odborné knihy převážně v PDF a to se na tom Kindlu nedalo moc dobře číst. Potom přišel iPad a iBook od Apple, tam se dají dobře číst i PDF, ale jinak to je stejné jako u kindle s nevýhodou toho, že to není elektronický inkoust.</p>

<h3>iBooks2</h3>

<p>Dne <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/01/19Apple-Reinvents-Textbooks-with-iBooks-2-for-iPad.html">19.2.2012 ohlásil</a>, že vymysleli jak dělat učebnice jinak a lépe. Pokud jste viděli ukázky z knihy <a href="http://itunes.apple.com/us/book/e.o.-wilsons-life-on-earth/id490270998?mt=13">Life Of Earth</a> zjistíte, že knihy mohou být úžasně inteaktivní. Přidali podporu videa, fotogalerie, 3D obrázků, HTML5 widgetů a dalších věcí, které ty knihy oživí. Pro beletrii to moc význam nemá, ale jistě se najdou autoři, kteří to využijí. Pro učebnice a odborné knihy to je ovšem úžasné. Na konci každé kapitoli, můžete přidat Review, kde vyzkoušíte čtenáře zda pochopil obsah kapitoli a on získá zpětnou vazbu, která mu při pasivním čtení chybí. Do knih si můžete dělat poznámky a zvýrazňovat zajímavé pasáže což mnozí studenti rádi využijí.</p>

<h3>iBooks Author</h3>

<p>Kromě iBooks2 aplikace, ale největší přínos je v tom, že Apple vydal aplikaci v které si zdarma takovou knihu můžete vytvořit. Na Mac je tato aplikace prostě úžasná, zcela ve stylu nástrojů iWork a každý průměrný uživatel si lehce vytvoří co chce.</p>

<p><img class="center" src="/assets/svnbook.jpg" title="&lsquo;SVN kniha v iBook Author&rsquo;" ></p>

<p>Já jsem si více hrál s HTML5 widgety, pomocí, kterých se dájí možnosti rozšiřovat a také jsem řešil jak sázet matematiku. Matematiku dostanete do iBooks Author podobně jako do iWork například pomocí <a href="http://www.dessci.com/en/products/MathType_Mac/">MathType</a> nebo <a href="http://www.chachatelier.fr/latexit/">LaTeXiT</a>.</p>

<p>HTML5 widgety můžete vyrobit sami nebo pomocí nějakého nástroje:</p>

<ul>
<li><a href="https://developer.apple.com/library/mac/#documentation/AppleApplications/Conceptual/Dashcode_UserGuide/Contents/Resources/en.lproj/Introduction/Introduction.html">DashCode</a> &ndash; součást Mac OS X</li>
<li><a href="http://labs.adobe.com/technologies/edge/">Adobe Edge</a> &ndash; v současné době betaverze</li>
<li><a href="http://www.sencha.com/products/animator">Sencha Animator</a></li>
<li><a href="http://tumultco.com/hype/">Tumult Hype</a></li>
</ul>


<p>další zajímavé widgety můžete najít na internetu, například jsem našel na <a href="http://www.panophoto.org/forums/viewtopic.php?f=64&amp;t=10417&amp;p=158330#p158423">panoramatické prohlížení fotek</a>.</p>

<p>Widgety mají omezení, <em>nemohou přistupovat na disk a k internetu</em>.</p>

<h3>iBookstore</h3>

<p>Pokud projedete celou výrobou knihy je potřeba ji dostat do iBookstore. Nejdříve se musíte zaregistrovat jako autor a potom si můžete stáhnout program iTunes Producer, pomocí, kterého můžete dílo uploadnout do iBookstore.</p>

<p><img class="center" src="/assets/itunesproducer.jpg" title="&lsquo;iTunesProducer&rsquo;" ></p>

<p>Jak je vidět na obrázku musíte vyplňit povinné údaje. Ve výběru jazyka není čeština k dispozici. Ale napište <strong>cze</strong> a kniha v češtině projde. Screenshoty ke knize udělejte přímo na iPadu, aby měli správné rozlišení a exportujte je jako <strong>JPG</strong>.</p>

<p>Po tom co nahrajete knihu pres iTunes producer a Apple ji schválí (cca 1 týden), můžete přes iTunes Connect sledovat statistiky jak se kniha stahuje po celém světě.</p>

<p><img class="center" src="/assets/sales_and_trends1.jpg" title="&lsquo;iTunesConnect&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/assets/sales_and_trends2.jpg" title="&lsquo;iTunesConnect2&rsquo;" ></p>

<p>Jako asi <a href="http://itunes.apple.com/cz/book/subversion/id498008712?mt=11">první česká kniha ve formátu</a> iBooks2 stažená více jak 15 kusů je vlastně bestseller jak říkala ve své přednášce Olga.</p>

<p><img class="center" src="/assets/cite-nofreeusernames.jpg" title="&lsquo;cite barcamp vsetin 2012&rsquo;" ></p>

<h3>Závěr</h3>

<p>Určitě chci doporučit pokud chcete knihu vydat sami, tohle je cesta. Sice je omezené na iBookstore a případně můžete v PDF si to vydat někde jinde, ale přidaná hodnota interaktivní učebnice určitě stojí za to. Pro beletrii bych asi volil stále osvěčenou metodu klasického formátu pro více zařízení, ale můžete to vylepšit i tam asi závisí na autorovy. Knihu můžete formátovat na výšku a na šířku a může vypadat pokaždé úplně jinak. Pokud budete mít typy na widgety, zkuste je uvést v komentářích. Mě napadlo, že by bylo dobré udělat widget na zdrojové kódy, kde by šlo prohlížet prsty, byla by zvýrazněná syntaxe atd.</p>

<p>Celý Barcamp ve Vsetíně byl skvělá akce a děkuji organizátorům za letošní ročník.</p>

<h3>Video z přednášky</h3>

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/36430257?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="400" height="225" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p><a href="http://vimeo.com/36430257">Ladislav Prskavec</a> from <a href="http://vimeo.com/user3006694">Michal Berg</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
