<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategorie: git | Prskavčí blog]]></title>
  <link href="http://blog.prskavec.net/categories/git/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.prskavec.net/"/>
  <updated>2016-11-11T11:02:51+01:00</updated>
  <id>http://blog.prskavec.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ladislav Prskavec]]></name>
    <email><![CDATA[ladislav@prskavec.net]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Git a pre-commit hook pro kontrolu syntaxe]]></title>
    <link href="http://blog.prskavec.net/2014/01/git-a-pre-commit-hook-pro-kontrolu-syntaxe-v-mnoha-jazycich/"/>
    <updated>2014-01-06T19:29:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.prskavec.net/2014/01/git-a-pre-commit-hook-pro-kontrolu-syntaxe-v-mnoha-jazycich</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pokud pracujete s gitem nebo jiným verzovacím systémem, určitě jste se setkali s hooky. Pro kontrolu než provedete commit, který se jmenuje pre-commit a hodí se zejména pro kontrolu syntaxe. Já mám několik hooků, které kontrolují php, js, xml a ruby. Říkal jsem si, že by to chtělo je refactorovat a udělat z nich použitelný kód.</p>

<h2>Ochtra</h2>

<p>Naštěstí jsem to dělat nemusel, protože vznikl malý projekt <a href="https://github.com/kvz/ochtra">ochtra</a>  (One Commit Hook To Rule All).</p>

<p>Tento projekt teď umí kontrolovat Ruby, JavaScript, Python, Bash, Dash, Go, PHP, XML, JSON, YAML. A co se mi zvláště líbí je, že autor pěkně popsal instalaci, která je potřeba, aby vám hook fungoval automaticky, když použijete git clone.</p>

<h3>Instalace</h3>

<p>Potřebujete git 1.7, kde je podpora pro git templates.</p>

<pre><code>mkdir -p ~/.gittemplate/hooks
curl https://raw.github.com/kvz/ochtra/master/pre-commit -o ~/.gittemplate/hooks/pre-commit \
 &amp;&amp; chmod u+x $_
git config --global init.templatedir '~/.gittemplate'
</code></pre>

<p>Instalace vytvoří adresář s template pro git, která se použije pokud dáte git clone, případne git init.</p>

<p>Git init potřebujete pokud už máte projekty někde vyclonované.</p>

<pre><code>cd my-project
rm .git/hooks/pre-commit
git init
</code></pre>

<p>Celý projekt má i testy a podpora je pro všechno co mě napadlo. Pokud něco někomu chybí tak se ozvěte nebude to problém přidat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
