<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategorie: events | Prskavčí blog]]></title>
  <link href="http://blog.prskavec.net/categories/events/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.prskavec.net/"/>
  <updated>2014-12-11T17:20:46+01:00</updated>
  <id>http://blog.prskavec.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ladislav Prskavec]]></name>
    <email><![CDATA[ladislav@prskavec.net]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RailsGirls v Praze]]></title>
    <link href="http://blog.prskavec.net/2012/12/railsgirls-v-praze/"/>
    <updated>2012-12-19T06:53:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.prskavec.net/2012/12/railsgirls-v-praze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>V Praze 14-15. 12. 2012 se uskutečnil jedinečný projekt v rámci mezinárodní komunity, která se zaměřuje na to dostat do technice ženy a dívky.</p>

<!--more-->


<p><blockquote><p>Our aim is to give tools and a community for women to understand technology and to build their ideas. We do this by providing a great experience on building things and by making technology more approachable.</p><footer><strong>RailsGirls website</strong> <cite><a href="http://railsgirls.com">http://railsgirls.com</a></cite></footer></blockquote></p>

<p>Já jsem se celé akce zúčastnil jako jeden z organizátorů a také jsem trochu přispěl jako kouč. Osobně se mi nápad celé akce velmi líbí a jsem rád, že jsem se toho účastnil. Do Prahy celou akci přivedla Cristina Santamarina, která organizuje RailsGirls Berlin.</p>

<p>Celá organizace nebyla složitá a protože se mě dost lidí ptalo co a jak uvedu zde některá fakta jak příprava celé akce probíhala.</p>

<ul>
<li>30.8.2012 &ndash; <a href="https://twitter.com/crissantamarina">Cristina Santamarina</a> poslal email do konference rubyonrails.cz, kde <a href="https://twitter.com/karmiq">Karel Minařík</a> a další se ozvali, že to podpoří a rádi se zúčastní.</li>
<li>11.10.2012 &ndash; Karel se mnou mluvil o RailsGirls na <a href="http://praguejs.cz">PragueJS</a>, a tak jsem se rozhodl se zapojit do organizace</li>
<li>7.11.2012 &ndash; V rámci tradiční <a href="http://srazy.info/prvni-streda-ruby-on-rails/">&ldquo;První středy&rdquo;</a>, kdy se schází Ruby komunita ve Fraktal baru na Letné jsme získali první kouče.</li>
<li>17.11.2012 &ndash; Celý organizační tým (Cristina Santamarina, Eliška Hutníková a Ladislav Prskavec) se setkal s několika kouči na <a href="http://rupy.eu">RuPy</a> a doladily jsme detaily, které jsme řešili jen online</li>
<li>5.12.2012 &ndash; Na další první středě jsme získali další kouče</li>
<li>11.12.2012 &ndash; Po příjezdu Cristine do Prahy jsme měli koordinační oběd organizátorů, kde se řešili poslední detaily</li>
<li>14-15.12.2012 &ndash; první RailsGirls v Praze, v Locusu ve Slezské</li>
</ul>


<p>Chci tady poděkovat všem co se akce zúčastnili.</p>

<h3>Organizační tým:</h3>

<p>Cristina Santamarina, Eliška Hutníková a Ladislav Prskavec</p>

<h3>Koučové:</h3>

<p>Karel Minařík, Ladislav Prskavec, Jana Dvořáková, Jiří Kubíček, Adam Kliment, Vojtěch Hýža, Jiří Kratochvíl, Zlatka Šubrová, Filip Zrůst, Patrik Jíra, Pavel Dušánek</p>

<h3>Program</h3>

<h4>Pátek</h4>

<ul>
<li>18:00-19:00 &ndash; Install party, účastnicím jsme pomohli s instalací Ruby a RubyOnRails</li>
<li>dorazilo 21 účastníků</li>
<li>řešili jsme problém s nestabilním internetem</li>
</ul>


<h4>Sobota</h4>

<ul>
<li>v sobotu nás překvapilo náledí ale přesto dorazilo 27 účastníků</li>
<li>začalo se <a href="http://data.karmi.cz/railsgirls/railsgirls-introduction-to-programming.html#0">úvodem do programování</a> od Karla Minaříka
<img class="center" src="/images/railsgirls_001.jpg" title="&ldquo;RailsGirls &ndash; úvodní přednáška&rdquo;" ></li>
<li>po přestávce na skvělé kafe od <a href="http://virtualmaster.com">Virtualmaster</a> si všichni zkoušeli základy Ruby pomocí <a href="http://tryruby.org">TryRuby</a> nebo IRB (Interactive Ruby Shell).</li>
<li>po obědě jsme se vrhli na <a href="http://guides.railsgirls.com/app/">tutorial</a>, Karel celý tutorial ukázal a potom jsme v jednotlivých týmech projeli tutorial podrobně znovu.
<img class="center" src="/images/railsgirls_002.jpg" title="&ldquo;RailsGirls &ndash; coding&rdquo;" ></li>
<li>kdo byl dříve hotov tak potom mohl tutorial vylepšovat, obarvovat apod.</li>
</ul>


<h3>RailsGirls v číslech</h3>

<ul>
<li>11 koučů</li>
<li>7 partnerů</li>
<li>52 přihlašených</li>
<li>21 dorazilo v pátek (install party)</li>
<li>27 dorazilo v sobotu (vlastní akce)</li>
<li>10 znalo HTML a CSS</li>
<li>4 měli nějaké základy programovaní</li>
</ul>


<h3>Napsali o nás</h3>

<ul>
<li><a href="http://www.lenilumpik.cz/2012/12/ruby-ruby-ruby/">Ruby, Ruby, Ruby!</a></li>
</ul>


<h3>Fotky</h3>

<ul>
<li><a href="https://www.icloud.com/photostream/#A1GWZuqD82Nj1">Radek Slavičinský</a></li>
</ul>


<h2>Další RailsGirls</h2>

<p>S ostatními co jsme se shodli, že pokračování bude. Dostali jsme pozitivní zpětnou vazbu ode všech kdo se účastnili a za to jsme rádi. Chtěli bychom mít lepší prostor, se spolehlivým internetem. Vylepšit rozdělení do skupin, přidat další věci kolem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
